%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsection{Experiência Profissional}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{cventries}
%------------------------------------------------

\cventry
{NSI Training} % Job title
{Instrutor} % Organization
{Rio de Janeiro, Brasil} % Location
{Mar. 1996 - Dez. 2000} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Conectiva Linux.}
\item {Microsoft Curriculum.}
\item {Networking.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{SENAC Rio} % Job title
{Instrutor} % Organization
{Rio de Janeiro, Brasil} % Location
{Jun. 2004 - Dez. 2006} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {GNU/Linux.}
\item {Microsoft Windows.}
\item {Networking}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Tiangola} % Job title
{Fundador} % Organization
{Luanda, Angola} % Location
{2006 - Atual} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Empresa focada em usar a tecnologia para atender necessidades sociais e associando técnicas de gestão de projectos com diversas especialidades técnicas nós entregamos, motivamos e fomentamos o desenvolvimento de jovens profissionais, ajudando no crescimento de sector em Angola.}
\item {Empresa pioneira na comercialização de VPS e Serviço de email local em Angola (IaaS) - Concorrente directo do Amazon Web Services, Google Cloud e Microsoft Azure.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Angola LNG} % Job title
{Técnico de Redes e Telecomunicações} % Organization
{Luanda, Angola} % Location
{Dez. 2007 - Out 2009} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Execução de atividades associadas a gestão da infraestrutura de rede de dados.}
\item {Engenharia e suporte como contribuidor individual.}
\item {Inicio de preparação para a infra-estrutura do projecto Angola LNG.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Angola LNG} % Job title
{Supervisor de Redes e Telecomunicações} % Organization
{Luanda, Angola} % Location
{Out. 2009 - Jan. 2012} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Supervisionar atividades da equipe para entregar serviços de comunicação e redes da Angola LNG, em concertação com toda equipe IT/IM.}
\item {Tecnologias de redes, incluindo comunicação de satélites, micro-ondas, rádio e telefonia (PABX/IPT).}
\item {Responsabilidade de suporte de decisão para actividades e projectos técnicos.}
\item {Gerir programas de plantão da equipe para suportar toda tecnologia 24/7/365.}
\item {Apoiar todos os objectivos de segurança da equipe.}
\item {Gerir tecnologias e processos do grupo para apoiar os objectivos reais, objectivos de desempenho e evitar incidentes.}
\item {Coordenar o treinamento da equipe em novas tecnologias e modelos de entrega.}
\item {Manter e reportar métricas regularmente.}
\item {Construir e manter a infraestrutura de redes e telecomunicações da Angola LNG - que inclui conectividade entre escritórios e duas cidades diferentes, mantendo a conectividade com a infra-estruturn da Chevron.}
\end{cvitems} 
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Angola LNG} % Job title
{Director de Projectos de TI} % Organization
{Luanda, Angola} % Location
{Jan. 2012 - Abr. 2013} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Aplicar princípios e ferramentas padrão de gestão de projectos para acompanhar e reportar o estado e custo dos projectos.}
\item {Apresentar consultoria de alto nível no planeamento geral e especificação do departamento de IT/IM na Empresa.}
\item {Interfacear com todas as equipas de trabalho relevantes dentro da Empresa para garantir a integração de estratégias e planos.}
\item {Responsável pela execução de projectos de infraestrutura bem definidos.}
\item {Coordenar contribuições de especialistas para garantir a aplicação das melhores práticas e aquisição de suporte/credibilidade para recomendações finais.}
\item {Apresentar contribuição funcional para estimativa de custos operacionais para fases 4 e 5 do projecto LNG.}
\item {Monitorar e documentar progresso de projectos IT/IM para inclusão no relatório final do departamento.}
\item {Trabalhou diretamente na integração da então recém criada infra-estrutura de TI com a infra-estrutura técnica da planta LNG.}
\item {Responsável pelos aspectos de TI do complexo habitacional dos funcionários (~600 casas).}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------    

\cventry
{Ensco PLC} % Job title
{Director de TI} % Organization
{Luanda, Angola} % Location
{Mai. 2013 - Set. 2014} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Manter e otimizar sistemas críticos.}
\item {Apresentar expertise em identificar problemas e apresentar soluções a problemas críticos.}
\item {Seguir e exigir políticas e procedimentos predefinidos.}
\item {Criar e manter relações profissionais com pessoal chave nos escritórios e plataformas remotas ao escritório em Angola.}
\item {Gestão e planeamento de projectos técnicos locais. Garantir que os projectos locais de TI sigam a estrutura e metodologia existente.}
\item {Pesquisar, avaliar, recomendar e implementar novas tecnologias para alcançar objectivos do negócio local e para melhorar o serviço através de ganho de produtividade e redução de despesas.}
\item {Ajustar a Sede a estabelecer e ajustar padrões, políticas e procedimentos regionais.}
\item {Monitorar e quantificar a aderência local aos padões, políticas e procedimentos globais.}
\item {Gerir fornecedores externos e provedores para todas as plataformas e áreas de gestão de sistemas locais.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Maersk Oil Angola} % Job title
{Director de Infraestruturas de TI} % Organization
{Luanda, Angola} % Location
{Out. 2014 - Dez. 2015} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Implementação de novos processos e procedimentos, e alinhamento com processos globais existentes.}
\item {Foco na implementação de processos de otimização de custos.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Maersk Oil Angola} % Job title
{Director de TI} % Organization
{Luanda, Angola} % Location
{Jan. 2016 - Mai. 2016} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Parte da equipe de liderança da Maersk Oil em Angola.}
\item {Responsável pelos aspectos de TI em preparação para a exploração do projecto Chissonga.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{MRCE Empreendimentos e Projectos} % Job title
{Director Geral} % Organization
{Luanda, Angola} % Location
{2018 - Atual} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
    \item {Empresa promotora do Instituto Superior de Angola.}
    \item {Empresa promotora da rede Colégio Henriques (Luanda, Cacuaco e Benguela).}
    \item {Empresa promotora da Clínica RC.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Departamento de Tecnologia, Informação e Comunicação (DTIC) | Academia de Ciências Sociais e Tecnologias (ACITE)} % Job title
{Técnico Superior de 2ª Classe} % Organization
{Luanda, Angola} % Location
{Jul. 2021 - Dez. 2022} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
    \item Formador da equipa do DTIC em GNU/Linux e sistemas.
    \item Implementação de sistemas de infraestruturas de TI (Correio Interno, Gestão Documental, Portal Interno).
    \item Implementação do Sistema de Gestõ de Recursos Humanos.
    \item Desenho e Implementação de Solução de Telefonia VoIP.
    \item Desenho e implementação do Sistema de Gestão Académica (UYITO).
    \item Desenho e implementação do Sistema de Gestão de Biblioteca.
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Instituto de Estudos Avançados em Ciências, Engenharias e Tecnologias (INEACET) | Academia de Ciências Sociais e Tecnologias (ACITE)} % Job title
{Investigador} % Organization
{Luanda, Angola} % Location
{Jan. 2023 - Jun. 2023} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
    \item (\textbf{Proposta de projecto}) Análise de modelos de endereçamento urbano e alternativas com geoposicionamento.
    \item (\textbf{Proposta de projecto}) Modelo de Sistema de Posicionamento Geográfico não Dependente.
    \item (\textbf{Proposta de projecto}) Comunicação segura entre pares usando infraestrutura de chave pública.
%    \item (\textbf{Paper}) Palavras-Passe Seguras
%    \item (\textbf{Paper}) Os Padrões de Ética Comportamental e seus Efeitos na Produtividade da Função Pública - Estudo de Caso ACITE.
    \item Desenho e implementação do projecto de reformulação do sítio web da ACITE.
    \item Membro da Comissão de Desenvolvimento do PDI.
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Instituto de Estudos Avançados em Ciências, Engenharias e Tecnologias (INEACET) | Academia de Ciências Sociais e Tecnologias (ACITE)} % Job title
{Chefe de Secção de Ensino e Investigação em Engenharias e Tecnologias} % Organization
{Luanda, Angola} % Location
{Jun. 2023 - Atual} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
    \item (\textbf{Proposta de projecto}) Sistema Operacional Angolano
    \item (\textbf{Proposta de projecto}) Comunicação segura entre pares usando infra-estrutura da chave pública.
    \item (\textbf{Projecto}) Biblioteca Virtual.
    \item (\textbf{Proposta de projecto de investigação}) Avaliação comparativa dos modelos de endereçamento urbano e suas implicações para a segurança nacional.
    \item (\textbf{Proposta de projecto de investigação}) Análise dos riscos de segurança nacional na dependência de um único sistema global de navegação por satélite para sistemas críticos comerciais e militares.
    \item (\textbf{Proposta de projecto de investigação}) O Nível de Literacia Digital entre os Profissionais dos Órgãos de Informação e Segurança do Estado: Um Estudo Aplicado.
    \item (\textbf{Curso de extensão}) Inteligência Artificial.
    \item (\textbf{Curso de extensão}) Cibersegurança.
    \item (\textbf{Curso de extensão}) Gestão de projectos.
    \item (\textbf{Curso de extensão}) GNU/Linux.
    \item (\textbf{Curso de extensão}) Gestão de Conhecimento Pessoal.
    \item (\textbf{Curso de extensão}) Literacia Digital.
    \item (\textbf{Curso de extensão}) Gestão Bibliográfica.
    \item (\textbf{Curso de extensão}) Zotero.
    \item (\textbf{Curso de extensão}) JASP.
    \item (\textbf{Curso de extensão}) \LaTeX.
    \item Membro da Comissão de Auto-Avaliação Institucional.
    \item Membro da Comissão de criação da revista institucional.
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\end{cventries}
