%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsection{Actividades Extracurriculares}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{cventries}

    \cventry
    {Membro} % Affiliation/role
    {Comunidade Angolana de Segurança e Tecnologia - CAST} % Organization/group
    {Angola} % Location
    {2023} % Date(s)
    { % Description(s) of experience/contributions/knowledge
    \begin{cvitems}
    \item {Comunidade de profissionais de tecnologia com foco em segurança em que são debatidos tópicos relevantes da área.}
    \item https://telegra.ph/CAST---Regras-10-26
    \end{cvitems}
    }

%------------------------------------------------

\cventry
{Membro Fundador} % Affiliation/role
{Angolan Gamers} % Organization/group
{Angola} % Location
{2008} % Date(s)
{ % Description(s) of experience/contributions/knowledge
\begin{cvitems}
\item {Organização nacional baseada em Luanda quem tem como missão é ter os desportos electrónicos reconhecidos como desportos legítimos. A missão da Angola Gamers é promover os desportos electrónicos e tornar-se o órgão de representação nacional responsável pela gestão, promoção e suporte dos mesmos.}
\item {https://www.facebook.com/groups/angolangamers/}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Membro Fundador} % Affiliation/role
{Associação de Software Livre - Angola} % Organization/group
{Angola} % Location
{2007} % Date(s)
{ % Description(s) of experience/contributions/knowledge
\begin{cvitems}
\item {Grupo ligado à Free Software Foundation.}
\item {Estimular a implementação e uso de soluções baseadas em software livre.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Criador} % Affiliation/role
{angolanOS (aOS)} % Organization/group
{Angola} % Location
{2004} % Date(s)
{ % Description(s) of experience/contributions/knowledge
\begin{cvitems}
\item {Distribuição GNU/Linux Angolana.}
\item {Ferramenta para aprendizado e produção.}
\item {Possibilidade de redução de custos para empresas públicas.}
\item {Aumento do factor segurança para os sistemas internos e garantia da soberania tecnológica.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\end{cventries}
